【黑暗校園】頻遭欺凌 14歲女遺言：我走了欺凌就會停止

澳洲近來多次發生原住民青少年因校園欺凌而自尋短見的事件，一名14歲少女在社交網上留下遺言後幾小時被發現昏迷，入院9日後延至本月10日不治，當地本月至今共有五名原住民青少年自殺。

來自珀斯的普賴爾（Rochelle Pryor）在社交網寫道：「當我離開了，欺凌及種族歧視都會停止。」可惜她的控訴只獲一位朋友回應，後來其父發現她在自己的睡房中昏迷。家人將普賴爾送院後，她9日後於1月10日離世。

普賴爾的17歲姐姐形容妹妹「甜美、樂天及風趣」，但稱她擔心自己被朋友「背叛」，又指妹妹說過遭受欺凌，「她很不開心，當中涉及種族歧視，很多時候都是旁人不理解他們所說的事（會造成傷害）」。她的家人指，普賴爾8月時在學校門外與人爭執，回家時腿上有傷。她的媽媽說自此普賴爾就不想再上學了，精神健康亦轉差。

澳洲原住民社區近來接連發生青少年自殺事件，包括本月3日西澳洲一名15歲少女自殘兩日後不治；一名12歲少女於4日自盡；兩日後的1月6日，一名住在北領地的14歲少女亦死於自殺，另有一名12歲少年在本月自殺未遂。

普賴爾（Rochelle Pryor）

點解要欺凌一個靚女

通常欺凌者都係肥婆或者 ugly betty

May the victims rest in peace